**爱德华·希金斯·怀特二世**（****，）曾是一位[美国国家航空航天局的](../Page/美国国家航空航天局.md "wikilink")[宇航员](../Page/宇航员.md "wikilink")，执行过[双子星4号以及](../Page/双子星4号.md "wikilink")[阿波罗1号任务](../Page/阿波罗1号.md "wikilink")。执行双子星4号任务时，怀特成为了第一个进行[太空漫步的美国人](../Page/舱外活动.md "wikilink")。

## 早年

怀特出生于[得克萨斯州的](../Page/得克萨斯州.md "wikilink")[圣安东尼奥](../Page/圣安东尼奥_\(得克萨斯州\).md "wikilink")，1952年在[西点军校获得科学学士学位](../Page/西点军校.md "wikilink")，1959年在[密歇根大学获得航空工程硕士学位](../Page/密歇根大学.md "wikilink")。怀特在[美国空军的军阶是](../Page/美国空军.md "wikilink")[中校](../Page/中校.md "wikilink")，飞过以及[喷气式战斗机](../Page/喷气式战斗机.md "wikilink")。作为航天师的试飞员，怀特有着3000小时的战斗机飞行时间，其中2200小时飞的是喷气式战斗机。怀特和妻子帕特丽夏·范甘·怀特()育有女儿波妮·林恩()和儿子爱德华三世()。

## 宇航员生涯

[Ed_White_First_American_Spacewalker_-_GPN-2000-001180.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ed_White_First_American_Spacewalker_-_GPN-2000-001180.jpg "fig:Ed_White_First_American_Spacewalker_-_GPN-2000-001180.jpg")
1962年，爱德华·怀特被选入[第二组宇航员](../Page/第二组宇航员.md "wikilink")。作为[双子星4号任务的驾驶员](../Page/双子星4号.md "wikilink")，他是美国第一个进行[太空漫步的人](../Page/太空漫步.md "wikilink")，同时也是[双子星7号后备驾驶员](../Page/双子星7号.md "wikilink")。此外，怀特还被培训成为了阿波罗指令/服务舱的飞行控制系统的专家。按照惯例，爱德华·怀特应当参与[双子星10号任务](../Page/双子星10号.md "wikilink")，进行第二次轨道飞行。但是在1966年，他被选为第一次[阿波罗计划飞行任务的指令舱驾驶员](../Page/阿波罗计划.md "wikilink")。

不幸的是，计划中将于1967年2月发射的[阿波罗1号于](../Page/阿波罗1号.md "wikilink")1月27日进行一次例行测试时，[指令舱突然发生了大火](../Page/阿波罗指令/服务舱.md "wikilink")，爱德华·怀特与其他两名宇航员[维吉尔·格里森和](../Page/维吉尔·格里森.md "wikilink")[罗杰·查菲](../Page/罗杰·查菲.md "wikilink")15秒内全部不幸遇难。当时他们正在34号发射台[土星1B号](../Page/土星1B号.md "wikilink")[运载火箭顶部的阿波罗飞船座舱里面](../Page/运载火箭.md "wikilink")。因为当时土星1B火箭并没有注入[推进剂](../Page/推进剂.md "wikilink")，所以火箭并不会着火，阿波罗飞船也不会着火，也没有人想到航天器会在地面着火，所有的烟火装置或者被拆除或者被移走，而大火却突然发生了。

事后，一个专门小组对这场事故作了详尽的调查，但没有弄清着火的确切原因。他们对事故做了鉴定，起火的最可能原因是飞船[导线发生](../Page/导线.md "wikilink")[短路](../Page/短路.md "wikilink")，而阿波罗飞船座舱裡使用的百分之百[氧气又使火势加剧](../Page/氧气.md "wikilink")。另一个导致宇航员死亡的因素是宇航员进入座舱的舱门需要九十秒钟才能打开。这场火灾导致了宇航局重新评价阿波罗航天器舱内所使用的材料。

怀特死后被按照军礼安葬于西点军校。如果怀特没有死于那场事故的话，他应该在日后的阿波罗计划中执行任务并在[月球上留下自己的脚印](../Page/月球.md "wikilink")。1997年，怀特被追授了[国会太空荣誉勋章](../Page/国会太空荣誉勋章.md "wikilink")。

## 荧屏上的怀特

在电影[阿波罗13号中](../Page/阿波罗13号_\(电影\).md "wikilink")，怀特由斯蒂芬·鲁格（）扮演，在1998年的连续短剧《[从地球到月球](../Page/从地球到月球_\(电视短剧\).md "wikilink")》中，怀特由克里斯·伊萨克（）扮演。

## 外部链接

  - [美国国家航空航天局关于怀特的介绍](http://www.jsc.nasa.gov/Bios/htmlbios/white-eh.html)

  - [宇航员纪念基金会页面](https://web.archive.org/web/20140514085058/http://www.astronautsmemorial.org/edward-h-white-ii-honored.html)

[Category:美国宇航员](../Category/美国宇航员.md "wikilink")
[Category:阿波罗计划](../Category/阿波罗计划.md "wikilink")
[Category:美国试飞员](../Category/美国试飞员.md "wikilink")
[Category:國會太空榮譽勳章獲得者](../Category/國會太空榮譽勳章獲得者.md "wikilink")
[Category:密歇根大學校友](../Category/密歇根大學校友.md "wikilink")
[Category:美国殉职者](../Category/美国殉职者.md "wikilink")
[Category:美国空军中校](../Category/美国空军中校.md "wikilink")
[Category:德克薩斯州人](../Category/德克薩斯州人.md "wikilink")
[Category:阿波羅1號](../Category/阿波羅1號.md "wikilink")